\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{algorithmicx} 
\usepackage{listings}
\usepackage{algpseudocode} 
\usepackage{algorithm}
\usepackage{geometry}



\usepackage[backend=bibtex,sorting=none]{biblatex}
\bibliography{refs.bib}

\title{%
    Mästarprov 2 \\
    2018
}
\author{%
    Aron Hansen Berggren\\
    aronber@kth.se\\
    076 796 05 11
}
\begin{document}

\maketitle
\newpage
\section{Sjukhusträning}
Vi börjar med att definiera problemet som ett beslutsproblem, här som Sjukhusträningsproblemet\label{sjksprob}
genom att införa ett mål K. Dvs, vi säger att sjukhusträningen är ett ja/nej problem genom att kolla om det finns en
väg genom sjukhuset av minst längd K, säg för att det är K arbete passienterna behöver om dagen i motion. Vårat problem
är nu mer formulerat som "Finns det en stig genom sjukhuset som ger dem tillräckligt med motion efter en passering
från éntren".

\subsection{NP- fullständighet}
Vi har redan beskrivit vårat problem som en beslutsproblem i~\ref{sjksprob}, så vi kan nu ta till vår hjälp ett
känt NP problem och visa att det är lika svårt som vårat. Vi ska ta problemet Hamiltonsk cykel för detta. Det 
problemet frågar om vi kan besöka varje hörn i en oriktad graf exakt en gång eller inte. \\

Det Krävs nu 2 saker till innan vi har NP--fullständighet:
\begin{itemize}
    \item{ Reduktion från NP--svårt problem till Sjukhusträningsproblemet\\

            Hamiltonsk cykel är väldigt likt vårat Sjukhusträningsproblem:
            \begin{itemize}\label{hamsjuk}
                \item{Vi får bara besöka varje nod/våning exakt en gång}
                \item{Vi ska börja och sluta i samma nod}
                \item{Vi måste besöka varje våning/nod en gång}
            \end{itemize}

            Enligt likhetslistan ser vi att båda funktionerna har samma krav, dvs för varje indata
            till Hamilton som resulterar i en ja--instans får vi även en ja--instans av Sjukhusträningsproblemet samt att för varje 
            nej--instans till det ena resulterar det lika så i en nej--instans till den andre.\\

            En hamiltoncykel måste dock inte börja på någon specifik nod annat än att den slutar på samma. DVS om 
            Sjukhusträningsproblemet är lösbart från våning 1 och kommer tillbaka till våning 1 kan vi sätta det som start-stop för 
            Hamilton-problemet.\\

            Men vad ska vi då med K till? Enbart att säga att det är ett beslutsproblem. Sätter vi K = 1 kommer alla översatta
            probleminstanser av hamilton ha en lösning i Sjukhusträningsproblemet.\\
            Notera att den sista punkten inte är ett krav i Sjukhusträningsproblemet, men att den behövs för att vi ska bli ett 
            beslutsproblem och därmed hjälper detta oss med hamlitonreductionen.
            För att nu skriva om problemet blir trivialt:
            \newpage


            \begin{lstlisting}
                Hamilton(G=<V,E>){

                    int[][] S

                    K <- 1

                    for(v in V){
                        for(e in E){
                            if(e connects v){
                                S[v][e.start] = e.end
                                S[e.end][e.start] = v
                            }
                        }
                    }
                    return(Sjukhustraning(S,K))
                }
            \end{lstlisting}

            Vi lägger till alla noder i hamiltongrafen som våningar i sjukhusproblemet. Från varje nod har vi ett antal 
            trappor/kanter till andra våningar, där vi då har en kant åt andra hållet också. 
            Vi lägger till båda då hamiltongrafen är oriktad. 
            Vi ser också tydligt att reduktionen är polynomisk till antalet kanter och noder, dvs $O(G E)$.\\  

        }
    \item{ Verifieringen av en lösning ska ha polynomisk tidskomplexitet.\\

            Finns det en lösning, dvs mins en stig av längd K till en given stig kan man linjärt följa stigen och se om 
            den passerar alla våningar på vägen, kommer fram till bottenvåningen igen samt är minst K lång.\\

            Verifieringen tar alltså linjär tid till lösningens längd, vilket är inom polynomisk tidskomplexitet.

        }
\end{itemize}
\end{document}
